Cs PhD 只值30k ?

近日見到朋友嘅朋友fb 出po話想請 phd, 要求research interest 係computer vision/AI, 待遇係 30k or above. 唔同辛辛苦苦讀完個博士學位就拎嗰30k? 有冇業內人士講吓咩環境？

Phd好味喎 但3萬蚊一個pizza太貴了

this is hongkong

菲律賓博士岩唔岩

Phd賤過公墓員

我個 fd PhD 喺 NUS 做 Post doc
研究 Machine Learning 都係得兩萬5 港纸
你以為PhD 好值錢？

做就值，唔做就唔值
做唔做

依一行講實戰經驗, 高學歷有撚用

你覺得學歷有用？ 識讀書等於做野勁？

好老尷...

留係學術界未坐正做 prof 一定搵得唔多
想搵多D錢要去私人市場爭崩頭搵高薪厚職

我估係大陸人頂爛市
同埋係出公開招聘之前可能已經請左人

30K唔太過份
當你有3 4年工作經驗 其實人工都可能係30K多D
點解你一定認為PHD grad會勁過一個有3 4年工作經驗既人
如果phd係值更多既 我諗唔止咁少人讀phd
如果你話phd grad會月入50K 我諗好多人會考慮讀

冇可能，香港phd係computer vision，一定去晒Sensetime. 佢research 係computer vision既話冇可能唔知

笑死
出面得bachelor 做data analyst 吹水佬都高過phd做machine learning

講咗好耐PhD就係咁

係佢地出手低，唔代表唔值錢嘅，好多都拎緊十幾萬人工，當然好睇咩大學啦

學歷愈黎愈唔值錢完
請個有經驗既唔洗投放咁多資源落去教你
新入行既又要教你做野
分分鐘做一年就走鳩埋跳槽

唔驚生仔冇屎忽?

又唔係做research
一般business 洗鬼要phd

抵啦, 個個跟風玩AI

你要諗埋時間
phd讀4-5年
同做野4-5年
識/做既野 用左既時間好唔同
如果講做野 一定做野4-5年時間 值錢好多

唔係你想幾多？

hk no it

學術界呀嘛

有portfoilo + show到PhD level先識嘅嘢 + interview/written test做得好 要求45k+係有可能

啲Bs, MPhil做一年跳槽都好過啲做Junior 位成日嘈加人工影響士氣嘅 PHD
好多時一間老闆覺得公司一個叻人位就夠，其他要平平哋market rate 奴隸執頭執尾算

D支那仔拎一皮二頂爛市
夠唔夠佢玩

cs高學歷有鬼用
steve job高學歷嗎

政府research program phd 好似30k
所以間公司申請Funding 人工係政府出

咁你係咪Steve Job
呢d百萬人出一個既機率唔好成日拎黎做例子啦
人地quit既仲要係 Ivy League 唔係poly啊

香港研究員計劃 32K起

科學園嗰個乜鳩專才計劃
好似係三萬二

有能力既，去美國就業最好，出手最高

你出30K唔代表請到人

果個係俾大陸人入黎香港用
唔係俾香港人

我只係講，e個po 膠po黎
e幾年computer vision既phd, 你一係繼續做學術，唔係其他Sensetime包晒。冇可能係 e個價

睇你做咩IT

做港式IT就算鳩數啦，HD都嫌overkill
做AI/Data Science/algorithm design搵PhD好正常啫

柒撚到

如果有PhD
我會考慮去外國
唔會留喺香港

邊範先
Coding講真學歷有HD就WFC

香港 ai phD ? 30k都唔值
1 因為老啦 肝唔夠用
2 香港冇咩self develop既本錢

教書得既

衝出黎柒

AI/ML而家比較鍾意請PhD 雖然都係多數時間都係咁揼code 鳩fit
但係大d機會比冇PhD嘅人識去解釋d嘢 同明d數搞緊乜

因為有資助

在「研究員計劃」和「博士專才庫」優化計劃下，每間合資格公司分別可聘用兩名研究員和兩名博士後專才，每名研究員或博士後專才的聘用期最長為三十六個月。擁有本地大學學士學位的研究員的每月最高津貼額為18,000元，取得本地大學碩士學位的研究員的每月最高津貼額為21,000元，而博士後專才的每月最高津貼額為32,000元。

變相請個phd唔駛錢

幽默感嘅野 你算係PhD跟錯退休Professor嗰啲

香港學歷=屎
出黎做狗高過phd

香港學歷最緊要四樣野：
1.中學名校
2.大學名校
3.中學公開試成績夠好
4.大學至少second low畢業。有哂人脈關係既，其實third都得

淨係1-3已經夠你打一世飛機
你唔主動打都大把人爭住幫你打

讀博害人，講左幾多年？

屌 我FB都見到一模一樣既po
我睇到都覺得真係幾賤價
我D frd ug讀過AI ML course 一出都2皮
而家phd先3皮

點解唔係50k請phd lead住下面啲細既做implement ?
30k係下面啲𡃁既月薪喎應該

會唔會呀 我聽過佢地話fresh grad都兩皮左右

CS講實戰講見識
PHD又點

Phd 值錢在做research , not 打工。

外國業界有工做 research
香港無乜

CS PHD咁勁你整到舊有用嘅野 / algorithm 賣俾人 咁咪唔至30k一個月囉 讀完PHD咁勁咁有價值唔應該出黎打工啦

讀PHD 係 追求知識真理，搵錢駛咁高學歷

鬼叫你讀完phd廢，做唔到ap

痴撚線
讀咁多書唔做教育想搵幾多

Bachelor未夠理論基礎
香港STEM degree學舊歐洲就好，直接一砲過讀5-6年integrated master

PhD 值錢在做research 咁你唔做research過來私人公司屈就打工做乜真係叻就做prof／創業啦

係咪覺得自己好撚風趣呀

Pizza Hut啦 2舊水

45k要返6日+7日al 先比到呢個價。。。

香港就係
外國industry應該爭住要cs phd

我諗佢係講緊呢啲：

之前hku cs某prof就係唔做prof，走左去上面其中一間做

我CS PhD (AI/DL)新入職, 講research係掂但係出到嚟做唔係大team除咗research要識好多野，3皮學野算係咁。如果sensetime純research post或者價會開高啲，但講真香港呢啲post都比晒支那人啦。香港人入sensetime/支那team講普通話做人面識別適應到佢哋文化都應該幾難

再講大學research嘅topic又未必係公司做緊嘅方向。Computer Vision/NLP個好大phd唔會做晒

做industry最少多一倍不過亞洲地方就

PhD唔係「讀」返黎
亦都唔係個個人都讀到

Reed唔係ivy league

你個fd on9 姐
讀完博士仲低過form5 仔出來做sales 仔
證明死讀書

乞衣咩 比咁多錢讀完bachelor master doctor 唔知幾時先回本
我比你拿獎學金讀 機會成本時間成本都哂曬
讀完bachelor頂多master 做幾年都去到30k la,

cu某prof走去hk01
可能好好pay

CS PhD 搞AI，喺美國應該係幾十萬美金一年

“People who work at major tech companies or have entertained job offers from them have told The New York Times that A.I. specialists with little or no industry experience can make between $300,000 and $500,000 a year in salary and stock. Top names can receive compensation packages that extend into the millions.”

唔講咁多 即刻駁咀

傻啦 大把人想讀無得讀
拎完doctor 唔行professoriate 做個lecturer都唔錯啦

走左好耐啦

其實想講樓主講果個好似唔知邊度睇到

30K請個PhD vision佬可能真係賤價左小小
但係人地原Po講到明可以傾人工或者其他

咁如果可以分到Share我反而又唔覺有咩問題 因為隨時拎果小小Share都可以翻本幾十倍做幾年就幾百萬unun腳都唔出奇 歐洲大美好多呢個公司一開頭沒咩錢都係咁 但係有啲case直頭俾Silicon Vally大公司收購左已經fatfat埋

利申大美CS+math PhD 只係想講有時侯唔係淨係覺得30K就一定係賤 係咪真係cheap唔一定睇個人工 要睇好多唔同既因素先可以作一個結論

證明呢一行香港係唔需要master以上學歷
又或者根本就冇合適職位俾博士生
一係接受現實一係就離開呢個失望嘅香港

如果1-3但文科仔出黎拎15k?
出黎做野 d人真係理撚得你讀乜
收入最緊要

第一份工人工好重要，唔好貪新鮮、或者貪急，入咗刻薄嘅公司。你第一份工會影響你第二份工嗌價，第二份工影響第三份工，好似blockchain咁

高汁

你以為做文員咩 關咩事

大Management consulting firm (MBB) 有啲program專請PhD
如果入到應該起碼有月薪7-8萬
但應該chur撚過留喺象牙塔做research

就係要咁 咪俾連登班友成撚日討論 cs
讀cs 要用腦 每日都要用腦好撚攰 真心唔可以讀

分Share 但低人工擺明伏啦
要拎到share好多限制
唔係你諗咁理想

我試過申請
真係連面試機會都無

中學雞校名邊撚個會理
大學先名次 科目係重點

大把人理，香港就係咁奇怪
傳媒講麥明詩講到依家都仲會提女拔10A
大學入到名校畢到業，成績唔算差到貼地就得

有時好懷疑香港所謂既精英主義係咪精到入到大學個刻就完

你咪試下無咩學歷，學師出嚟做地盤拎30-40k睇下點
無論親戚定女都係揀文科仔ACO，而唔係做地盤拎30-40k

公價